美國晶片斷供 前人行顧問揚言：中國可切斷藥物供應！

據美國商務部數據，美國2018年有95％的止痛藥來自中國，並同樣自中國進口其他重要藥物，因此藥物被視為中國在美中貿易戰中的一大武器，而在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情擴大藥品需求，以及美國日前將近切斷中國通訊設備廠華為的晶片供應下，前中國人民銀行顧問、現任清華大學中國與世界經濟研究中心主任李稻葵表示，中國也應考慮將藥物出口當作報復美國的武器。

《南華早報》今（26）報導，前中國人行顧問李稻葵指出，在美國切斷中國取得晶片供應的前提下，中國應該將藥品做為報復美國的武器。李稻葵稱，維生素和抗生素超過90%的原材料都是由中國製造，而美國在短期內肯定無法生產，如果美國敢於使用骯髒手段，則中國也有限制藥物出口的對策。

李稻葵認為，美國會持續加強制裁華為，以壓制中國的科技進步機會，但完全切斷中國晶片供應將會是「核選項」，並可能擾亂中國經濟，此舉相當於在糧食上和中國人民作對，此外，中國也應就其銀行可能被排除於環球同業銀行金融電訊協會（SWIFT）之外做準備，並稱被切斷和SWIFT的聯繫是「非常現實」的風險，美國若藉此打擊中國，可說是一種「經濟恐怖主義」。

李稻葵也表示，中國願意和美國談判，但若美國做出不合理舉動，中國將會不惜一切代價戰鬥到底。

李稻葵指出，外界對於美中經濟將脫鉤的描述太簡單，並預計未來兩國間將進入激烈競爭的時代。

美國商務部數據顯示，美國2018年進口的止痛藥「布洛芬」、普拿疼、青黴素和肝素中，各有95％、70％、40％至45％、40％來自中國，美國的抗生素也約達80％依賴中國供應。

去年底開始，中國出口原料藥就面臨交貨困難，時程不斷往後遞延；另一原料藥生產大國印度，則因實施鎖國僅限居民無法外出，運輸雖正常運作，但貨物會卡在海關，在兩大國供給失衡下，客戶無法順利交貨，進而轉向台廠下單。

就咁簡單問一句
呢d野美國整唔整到？
美國唔賣cpu比中國
中國整唔整到？

好撚悶呀

切丫，切啦麻，仲唔切？

整到都唔會馬上整到所需既量
不過隨住時間推移係做到

哦...................係呀

國防生產法表示：等緊你

支國唔係主要提供藥物..... 嘅原料咋咩？

藥物供應歐洲公司夠唔夠做?

全球大把國家識做止痛藥啦撚樣

好多流感藥都有八角成份 , 支那係主要供應國 , 其次係越南

越南機會來了

印度同台灣都可以做到.

快啲做啦 唔好得把口講

快D切斷....
好快其他國家會生產, 之後永遠唔會有人問支那攞貨

千祈要切呀

緊急喺印度入住先
印度醒水就一早準備定大量啦

係咪即係平時mun牛腩用果d八角？

依D 濕9藥已經無專利保護，係人都做到出黎美國專利藥先真係大絕

自斷米路

真係當印度藥廠死架喎

快啦

Just do it

快啲啦 好悶呀

咁佢間藥廠無得出口咁大量藥咪可以執得?

七月尾 美國掉左8億美金比柯達 根據柯達說法隨時都整到足夠份量

依家制裁自己友定外國呀
唔比人賣出國都有

印度真係大把藥

其實依家成個situation就係咁
基本上支國製造既野西方國家一早具備相關技術
但班鬼佬貪支那人工便就係支那大規模設廠
於是造就上一輪全球化下跨國企業既黃金年代，賺好q多錢
依家佢地終於發現原來支那既supply好唔reliable（一句國家政策就偷完你技術就趕你走/唔高興就各種威脅斷供）
但問題係一時三刻啲生產線搬唔切 / 其他發展中國家技術未跟上，搬返自己國家成本又貴好多
所以先stuck左係到
但如果支那繼續玩落去
外資把心一橫洗大錢短痛都要走
啲發展中國家其實好想分呢份肥肉，恨不得你支那仆街
最後支那只會玩殘自己
電子產品如是醫療用品如是

美國人無中藥食

就係因為冇專利保護美國先唔整咋
冇利潤空間
但係如果冇左來源美國一樣都係可以改生產線出個啲藥

廿四味？

我寧願食孟加拉之虎

fentanyl

支共正傻閪

不如禁中藥出口

唔係告吹咗喇咩

印度藥廠都唔識好打極有限
恭喜支那得罪印度
石頭腳搞到反制措施選項又冇咗

等咩

老印表示訂單全吸收

印度 台灣又發大財

用一啲人地自己都整到既下欄野黎威脅人……

台灣又成最大贏家

美國：你斷我藥
我斷你糧食

搬埋藥物嘅生產線，到時真係可以全民失業

咁咪全世界都有理由打柒你

藥有成份 藥廠自然生產到

就算斷美國藥運 問題唔大

相反中國廠商又賺少錢

又搬石頭

唔賣止痛藥
痛死美國人

切斷芬太尼先講啦毒販

當印度死

美帝有能力生產藥物，只係本土生產貴先唔自己造，根本好多藥原本就係美帝開發出嚟

但中共冇能力自己造高級晶片

支持！繼續加速

真 印度絕對有潛力取代支國

警告中方勿拿石頭砸自己的腳

中國製造到嘅藥大把國家造到
淨係亞洲已經有台灣印度印尼一大批藥廠可以造到

藥物有formula有技術就整到啦
醫藥本身就暴利，製藥成本佔得幾個％
唔買你大陸廠藥，大陸自己咪又係含哂撚每人一筒抗生素食到中哂mrsa囉

無錯
嗰隻藥叫 奧司他韋 Oseltamivi
用黎醫 SARS

連賓仔國都整到嘅藥， 你咪禁囉 我代賓仔同越南印度多謝你添
不過你用唔到專利新藥....邊個死先

抗病毒藥

呢d唔係咩高科技野 其他國家都有
但係美國斷晶片
佢仲可以去邊到買
有專利既高科技產品
就算當佢研發到 都唔係短時間內整到喇

咁樣啲貪官老婆，父母二奶，仔女嗰邊冇藥食， 習大大家族喺嗰邊外國冇藥食😁

快啲切啦，等美國直接叫IBM斷銀行服務並離開中國，個系統你哋自己再維護啦

不如禁賣中藥俾美帝，支共成日吹到中醫藥好勁

咁美國直接取消藥物授權俾你整

辭職唔做嘅監警會英國專家Clifford Stott回應香港警察嘅言論：

「1. 睇黎香港政府，包括香港警察，對啱口徑去攻擊民主運動。」

「2. 我地對呢件事並唔意外，咁就可以重寫2019年嘅歷史，將示威嘅羣眾包裝成唔理性嘅暴徒。」

「3. 呢個策略包括將啲暴徒講到被犯罪份子控制，演譯到被外部勢力資助同操控。根據我見到嘅證據，咁講係遠離實情。」

「4. 作為羣眾心理學家，我覺得咁嘅理論埋沒整場運動嘅基本原意，攞黎掩飾警暴。」

#大概係咁解
#雖不中不遠矣

原Tweet：

支那係咪唔切？
快撚d報復美國啦屌

你係咪打少咗2橫

😂😂夠膽就嚟料 尻UP 無用嫁

哦

人家到時切斷你糧食

打啦你哋.jpg

美國係因為經濟考量而唔自己整藥
中國唔自己整晶片係因為技術問題
你話啦

想睇

"可"

美國整到，但會貴啲

其實連香港私家醫生都唔用支那藥啦，HA唔知有冇用

價格問題

質量都好好多

雖然印度D人係蠢D, 始終第3世界發展起黎 無乜受到教育
但我相信有正確既國家 (eg 美國) 去引領住佢發展,
應該都唔會變到好似支那咁極權囉

不過好多藥原材料係中國有

美帝唔洗自己整，大把亞洲國家藥廠生產

推 恭喜香港警察令國際重溫煲大721事件 成功指鹿為馬 - 分享自 LIHKG 討論區

印度製藥今鋪彈起

印度大把藥

印度藥平你十倍添呀

板藍根夏枯草
美國d藥廠平時整炸薯條？

中藥都係茶 最多唔飲涼茶

係

你啲藥係外資嚟開

教育普及率仲低姐，但印度精英真係好撚勁，真係有潛力㗎

美國人: 無藥食啦

切斷依隻就真大獲，美國道友可能會大暴動

印度以前唔多親歐美 , 但今時唔同往日 , 基本上可以代替支那

唔好講，即刻做

一個成本問題
一個技術問題

一定要做呀支那狗！
即刻做

睇死你切J都唔會切藥

嗰啲平民化左嘅藥咪大陸造囉
個價愈造愈爛，又有啲假身藥搞到好似好多藥都係大陸造

其實唔係無左佢唔得

打啦，2位。好悶啊

李稻葵
1985年至1986年擔任美國哈佛大學國際發展研究所（HIID）訪問學
1992年獲得哈佛大學經濟學博士學位；
1992年至1999年擔任美國密西根大學助理教授；

質你老母量

中國唔好得把口！
只識講廢話！
快去做 ！

好笑，得你中國識得整咩？

笑話一則

印度 契哥 及其他東南亞國家賺到笑，又有得搶支那生意

切斷中藥供應

最怕你唔切

支共真係唔怕死

大把人搶住做美帝生意

你切左 就冇外幣收入wo

印度潛力比支那大，首先人口平均年齡較年輕，其次人力及原料價格比支那便宜，最後俄佬 美國兩個都照佢

等睇印度食晒中國藥品中間體個市佔率

女外賣仔：冇我送餐你屎都冇得食

印度已經準備好

外國製藥公司：快D落手！就等緊你哩句！

Trump：以後同你地買啦，益下美國人好唔好（藥費下調談判籌碼+1

是為雙贏

請問仲有無石頭借俾美國？

美國都未斷你糧，講閪？

快

台灣 醫療 電子第一 強國咁玩
台灣會吸到好多資產

而家就處於甩毒癮階段，唔知要幾耐
唯有靠Mr. 加速屍。

大學鷄一年級問題：由Entry Barriers 分析止痛藥維他命製造業 vs 7nm- CPU。

《我不是藥神》裏面
中國人自己都係佢印度買

泰國 越南 印度 成班等咗好耐啦

睇下你D 藥企收皮先定係美國收皮先

可笑

美國：👌🏻

BLM, DLM

美國整到但貴，
其實都係成本問題，
唔排除美國搵其他國家代替

美帝咁衰，即刻同佢斷交啦！😤

屌，仲以為係乜撚野藥咁把炮

終國又贏 以物易物

唔切死全家

以美國能力依D問題一年二年就解決到

止痛藥呢家嘢印度多多都有得俾

笑撚死
本身靠美國教你整

印度同東盟國家等你唔做，佢地收單啊，傻仔！

即刻做唔好等

人地俾工你開，你唔係以為無你唔得呀唔做唔等於做唔到呀

冇得食維他命b咁慘

笑撚死人咩屌你老母，你果啲老鼠藥來架咋

真係唔明點解唔直接科技禁運
禁晒相關晶片俾所有支那企業

切斷藥物供應？
牛黃解毒丸定烏雞白鳳丸呀？
嘩 咁對全球好大影響喎

隔離印度大把貨

好體現共匪為達到目的
係完全無人性同道德嘅

廠長又呢屌老闆賣原料都咁撚串
咁大豆同小麥都唔好賣俾共匪啦
藥廠印度可三年內接手但農地呢
唔知共匪點樣變啲農地出呢種糧
農地起樓割韭菜共匪高層有特供

以後中國無藥偷

班加羅爾個班人真係幾勁

平炸？

輝瑞 強生 惠氏 默克 雅培

唔係仲大間咩

美國有kodak
乜都溝到出嚟

斷供止痛藥，退燒藥定斷化療藥，抗癌藥，生物制劑慘啲
最慘肯定無中藥食啦

板藍根

藥嘅嘢
最重要都係條From
其次係儀器
呢兩樣嘢美國會缺咩?
唔係勞工/土地成本
使鬼你強国咩

自己冇得整？ 渣架

想知三個月後個世界加速到點

之前睇記錄片，話美國好似一年生產嘅奥斯康定，姐係止痛藥可以每年每個美國人分到35粒

on9，藥廠係第二度起過囉

狗急跳牆

印度表示 快

原材料即係

印度大把仿製藥

直接推動印度上位

同當年稀土一樣

切囉

仲唔切？

咪走數呀屌你老母死支那

當年稀土吹到大一大

威脅日本

依家得啖笑

藥乜藥呀，佢指芬太尼呀？

美國好L多人濫用，近乎全部係支那偷運，連Trump傾trade時都有講出來。一直覺得係支那超限戰荼毒美國人其中一樣武器嚟。

口罩美國都話自己整架，三月份美國入口中國製口罩只佔43%, 但八月份佔90%, 所有醫療器具有83%由中國進口，口裡說不，但身體欲很誠實🤣🤣🤣

打又唔敢 日日係度口交

呢啲普通藥物唔係人地做唔到
美國佬同中國買一來平過自己生產
二來貿易差幫補下

咁叻咪撚買大豆先啦

不嬲中國制裁都係做瓜自己人民先

印度都有基本藥同原材出產

特敏福囉Tamiflu

咁咪好 唔再賣毒品

Oseltamivi 即係 Tamiflu
Tamiflu 係 brand name